{
    "question": "Tentukan invers jika f(x) = x2 - 2x - 3",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "f(x) = x2 - 2x - 3 mungkin soalnya seperti ini\u00a0f(x) = x\u00b2<span>\u00a0- 2x - 3<br>maka :<br></span>f(x) = x\u00b2\u00a0- 2x - 3<br>\u21d2 y =\u00a0x\u00b2\u00a0- 2x - 3 + 4<br>\u21d2 y = (x - 1)\u00b2 + 4<br>\u21d2\u00a0(x - 1)\u00b2 \u00a0= y + 4<br>\u21d2 x - 1 =\u00a0[tex] \\sqrt{y + 4} [/tex]<br>\u21d2 x\u00a0=\u00a0[tex] \\sqrt{y + 4} [/tex] + 1<br>\u21d2 f\u00a0\u207b\u00a0\u2081 (x) =\u00a0[tex]\\sqrt{x + 4}   + 1[/tex]<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "hitung-nilai-trigonometri-berikut-sin-90-745",
            "question": "Hitung nilai trigonometri berikut sin(-90)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= sin (-90)<br>= - (sin 90)<br>= - 1<br><br>jadikan jawaban terbaik donk :D<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak ada jawaban dan caranya untuk mencari sin (-90)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-bilangan-kelipatan-3-antara-400-dan-500-adalah-503",
            "question": "Jumlah bilangan kelipatan 3 antara 400 dan 500 adalah .. ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Bilangan itu adalah : 402, 405, 408, ....., 498 <br>\na = 402, b = 3 <br><br>\nUn = a + (n - 1)b <br>\n498 = 402 + (n - 1)3 <br>\n498 = 402 + 3n - 3 <br>\n498 = 399 + 3n <br>\n3n = 498 - 399 <br>\n3n = 99 <br>\nn= 33 <br><br>\nSn = 1/2 n (a + Un) <br>\n.....= 1/2 x 33 x (402 + 498) <br>\n.....= 16,5 x 900 <br>\nSn = 14.850\u00a0<br><br>seoga membantu ya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-bahwa-1-2-2-22-sampai-12-suku-adalah-441",
            "question": "Tunjukkan bahwa 1 +\u00a0\u221a2 + 2 + 2\u221a2 + ... sampai 12 suku adalah 63(\u221a2 + 1).",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "deret tersebut adalah deret geometri dengan r = u2/u1 = <span>\u221a2 <br>karena r &gt; 1, maka merupakan deret geometri konvergen<br>rumus jumlah 12 suku awal deret geometri konvergen<br><br>[tex]\\frac{a(r^{n}-1)}{r-1}  \\\\  \\frac{1( (\\sqrt{2})^{12}-1)}{ \\sqrt{2}-1}  \\\\  \\frac{2^{6}-1}{ \\sqrt{2}-1} [/tex]<br><br>= 63 /</span><span> (\u221a2 - 1) <br>rasionalkan<br>= 63 (</span><span>\u221a2 + 1</span>)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-barisan-aritmatika-bedanya-5-suku-pertamanya-3-dan-banyak-334",
            "question": "Suatu barisan aritmatika bedanya 5, suku pertamanya 3 dan banyak suku 99. tentukan suku tengahnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U99=a+98b<br>U99=3+98.5=493<br>Ut= 1/2(a+Un) = 1/2(3+493)=248",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena banyak suku ada 99,<br>maka suku tengah nya adalah suku (99+1)/2 = suku ke 50<br><br>[tex]U_{50}=a+49b=3+49(5)=3+245=248[/tex]<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-memeriksa-sebuah-barisan-merupakan-barisan-geometri-apakah-349",
            "question": "untuk memeriksa sebuah barisan merupakan barisan geometri apakah cukup hanya dengan menentukan rasio dua suku berurutan? jelaskan dengan menggunakan contoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "cara menentukan rasio bisa dengan cara lain, seperti :<br>misalkan U1= 2, U3 = 18 <br>[tex] =    \\sqrt{\\frac{ U_{3}}{U_{1}} }  \\\\   =   \\sqrt{\\frac{{18}}{2} }  \\\\  =\\sqrt{9}  \\\\ =3[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "luas-permukaan-sebuah-kaleng-tanpa-tutup-tetapi-mempunyai-alas-de-336",
            "question": "luas permukaan sebuah kaleng tanpa tutup tetapi mempunyai alas dengan diameter alas 20 cm dan tingginya 35 cm adalah ..\u00a0 \u00a0 (\u03c0=3,14)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "luas alas : <span>3,14 x 10 x 10 = 314<br>luas selimut : 3,14 x 20 x 35 = 2198<br>luas tabung tanpa tutup 314 + 2198 = 2512<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "akar-persamaan-px3-14x217x-60-dengan-x13-tentukan-x1x2x2-523",
            "question": "Akar persamaan px3-14x2+17x-6=0 dengan x1=3 tentukan x1.x2.x2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "px\u00b3-14x\u00b2 +17x-6 = 0<br><br>x1 = 3<br><br>p(3)\u00b3 - 14.3\u00b2 + 17.3 - 6 = 0<br>27p - 126 + 51 - 6 = 0<br>27p - 81 = 0<br>27p = 81<br>p = 3<br><br>3x\u00b3-14x\u00b2 +17x-6 = 0<br>x1.x2.x3 = -d/a = -(-6)/3 = 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-perabot-rumah-tangga-sepasang-sofa-seharga-rp-12-105",
            "question": "seorang pedagang perabot rumah tangga sepasang sofa seharga Rp 12.000.000,00 dari penjual tersebut,dia mendapat untung 20% dari modalnya. Dia berencana akan menggantikan sofa yg telah laku tersebut untuk dijual kembali,tetapi ternyata harga sofa sudah naik 10%.berapakah sofa itu dijual agar keuntunganya sama dengan penjualan sofa yg pertama?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "harga beli awal = [tex] \\frac{100}{120} [/tex] x 12.000.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 = 10.000.000<br>karena harga sofa naik 10% maka<br>[tex] \\frac{10}{100} [/tex] x 10.000.000 = 1.000.000<br>harga sofa sekarang:<br>10.000.000 + 1.000.000 = 11.000.000<br>agar mendapat untung 20% maka:<br>[tex] \\frac{20}{100} [/tex] x 11.000.000 = 2.200.000<br>Harga jual:<br>11.000.000 + 2.200.000 = 13.200.000<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tunjukkan-teorema-faktor-dari-2x-3-adalah-faktor-dari-2x3-748",
            "question": "\u00a0Tunjukkan\u00a0Teorema faktor dari (2x-3) adalah faktor dari 2x\u00b3 + 5x\u00b2 -\u00a06x -9",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor faktornya 2x^3+5x^2-6x+9=0<br>=\u00a0(x+1)(x+3)(2x-3)=0<br><br>jadi 2x-3 benar faktor dari\u00a02x^3+5x^2-6x+9",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "agar-persamaan-kuadrat-x2-m-3x-m2-0-memiliki-akar-kemb-545",
            "question": "Agar persamaan kuadrat x\u00b2-(m-3)x + (m+2) = 0\u00a0memiliki akar kembar, maka nilai m adalah . . . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a=1 b=3-m c=m+2 akar sama berarti D=0<br>[tex]D= b^{2}-4ac[/tex]<br>[tex](3-m)^{2} - 4(1)(m+2)=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 6m + 9 - 4m-8=0[/tex]<br>[tex]m^{2} - 10m +1 = 0[/tex]<br>untuk mencari m bisa menggunakan rumus abc<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}